警殘暴圍剿 女童身心受創 醫生：蠻力隨時壓斷肋骨脊椎

節錄

警殘暴圍剿 女童身心受創
醫生：蠻力隨時壓斷肋骨脊椎

【本報訊】12歲女童Pamela周日在旺角買顏料，遇上穿着制服的「暴徒」，從此留下心靈創傷。。。。。。。。

相關新聞：跨國議會聯盟撐港人爭選舉權

事隔一日，何太仍感憤怒，她說女兒被多名警員粗暴對待後，昨晨開始抗拒談論周日的事情，「好唔想聽返、睇返噚日（前日）發生嘅所有嘢」。。。。。。。。

■12歲女童Pamela及兄長前晚被警員粗暴制服受傷送院，更被無理票控違限聚令。

母開解：唔需要理啲衰人

Pamela周日在旺角買顏料，與兄長路經西洋菜南街，無故被荷槍實彈的警察截查，她受驚奔跑，被多名警員壓倒在地上。女兒昨日不敢再談論事件，何太亦未釋懷。縱然翻看案發片段多次，何太心有餘悸，情緒難以平復，「唯一係（女兒）冇拗斷手囉，係唔係已經要好開心、好感恩？」何太稱只能和丈夫盡力開解愛女，「我話其實人都有好多種，唔需要理啲衰人」，希望女兒會想通。

相關新聞：皇家警炮轟如惡霸暴徒

註冊臨床心理學家朱嘉麗表示，女童年紀尚小，事發一日後仍表現有壓力，家長可先留意情況，例如給予陪伴和聆聽，但若女童兩周後情況仍舊，寢食難安，或需進一步了解，例如尋求心理輔導，若情況延至一個月或更長，恐患創傷後遺症，需視乎臨床病徵。朱嘉麗又指，女童或因未曾面對類似情況而表現恐懼，若女童不願回憶事件，應避免接觸相關新聞或討論。

防止虐待兒童會總幹事黃翠玲表示，若今次事件成為女童心中難以磨滅的印記，有可能造成心理創傷，建議在可行情況下持續為女童作心理評估。

兄長腳傷加劇 情緒穩定

女童心理受創之餘，當日亦被警員施以暴力。多名骨科醫生翻看事發片段後表示，女童的身軀單薄，迎面撞上的防暴警則體格魁梧，單是身體的撞擊力已有可能撞傷女童，加上女童明顯被撞到失去重心、身體後傾，後腦最先着地，若非其兄長在旁，隨時有腦震盪之虞。女童的哥哥前日被警察制服時，腳部撞瘀，昨日傷勢加劇，痛楚非常，幸暫時情緒穩定。

有醫生稱，多名警員一擁而上用膝壓等方法制服女童，雖然並非壓在她的頸項，但若用力過度，女童的脊椎及神經線均有機會受創。12歲女童的骨骼未完全發育，「其實肋骨真係可以斷……𠵱家只係擦傷係好好、好好彩」。

兩兄妹被警察無理票控違反限聚令，何太強調當時兩人只是逛街，並不認識現場人士，將與律師商討抗辯細節及投訴警察的具體程序，「我都知呢啲時候投訴嚟都嘥氣，但都要留個紀錄」。